---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Что такое Сунна?
date: 2024-12-29
description: Сунна, вдохновлённая Аллахом, дополняет Коран, разъясняя и углубляя его
  предписания, касающиеся исламской веры и практики.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/77243/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/145520/
  title: islamqa.info
translator_id: 593513
---

Сунна — это слова и действия, приписываемые Пророку Мухаммаду {{ $page->pbuh() }} а также действия, которые он одобрил. Сунна является одной из двух частей божественного откровения (Вахи), ниспосланного Посланнику Аллаха {{ $page->pbuh() }}. Другая часть откровения — это Священный Коран. Аллах говорит:

{{ $page->verse('53:3-4') }}

Сообщается, что Посланник Аллаха {{ $page->pbuh() }} сказал:

{{ $page->hadith('ibnmajah:12') }}

Хассан ибн Атия сказал:

> Джибрил (ангел Гавриил) ниспосылал Сунну Пророку {{ $page->pbuh() }} так же, как он ниспосылал ему Коран.

Важность Сунны прежде всего заключается в том, что она разъясняет Коран и является его комментарием, а также добавляет некоторые постановления, которые не содержатся в Коране. Аллах говорит:

{{ $page->verse('..16:44') }}

Ибн Абд аль-Барр сказал:

> Комментарий Пророка {{ $page->pbuh() }} к Корану бывает двух видов:
>
> 1. Объяснение вещей, которые упоминаются в общих чертах в Священном Коране, таких как пять ежедневных молитв, их время, земные и поясные поклоны, а также другие постановления.
> 1. Добавление постановлений к тем, которые содержатся в Коране, такие как запрет на одновременную женитьбу с женщиной и её тётей по отцовской или материнской линии.

Пророк Мухаммад {{ $page->pbuh() }} сказал:

{{ $page->hadith('bukhari:3461') }}
